【華為危機】被WiFi聯盟拒門外 美制裁下再遭重挫

美國日前宣佈對中國電訊製造商華為的出口禁令，越來越多重要企業紛紛響應。繼制定SD記憶卡標準的SD協會（The SD Association）將華為從該組織的名單上刪除後，無線網絡認證組織Wi-Fi聯盟（Wi-Fi Alliance）表示，基於特朗普政府最近對華為的技術禁令要求，「暫時限制」華為在該組織的參與活動。

美國科技網站CNET說，華為仍然可以使用目前Wi-Fi和SD記憶卡的相關技術，但可能失去了未來參與新標準制訂的決策權。
另外，制訂半導體產品標準的組織JEDEC透露，華為「自願」退出了該組織。JEDEC說，華為5月17日表示，決定中止在JEDEC的成員身份，直到美國政府施加的限制解除為止。
相關新聞：【華為危機】傳向多間銀行尋求$78億離岸貸款 美國禁令後首次

華為在一份聲明中說：「華為重視與全球所有合作夥伴和協會的關係，瞭解他們所處的困境。我們希望這種情況能夠得到解決，並在努力尋找最佳解決方案」。
被排除在行業標準制定組織之外可能為華為的未來發展帶來衝擊。專家表示，華為仍然有能力生產晶元和產品，但由於缺少影響國際標準制定的能力，未來公司的國際競爭力將受挫。

不嬲共產黨鐘意有自己一套標準
唔柒理世界常規,不過其實都係抄人
而家自食其果,得嘗所願

用算盤

收皮了

點解習仔唔借錢俾華為，大撒幣成千億都唔借幾拾億俾非非？

華為又可以自主研發

唔打喇唔打喇

下個到Bluetooth

華為好撚巴閉架，可能幾年前已經硏發左自家wifi呢

又贏

禁咗喇

你都係用翻飛鴿傳書啦

WIFI都用唔到
咁ROUTER點算

強國有自己一套好似

FREE WIFE